新手貓奴有問題求解答

俾左貓貓既J圖大家睇左先

佢係俾人遺棄既貓仔黎
接返屋企既隔日已經立即帶左去俾獸醫檢查
獸醫哥哥話佢年紀仲細，先當佢係一個月大
買左既奶粉同乾糧俾過醫生睇都冇問題既
整體都好健康，打針同杜蟲去蚤既問題可以等一個月後返去覆診再處理

識得自己去廁所 屎同尿都係每日都有
好活潑好動 食野都有食多左

依家想幫佢斷奶 一日四餐 六個鐘一次
想問下朝早同宵夜兩餐餵奶中午同夜晚兩餐餵罐罐溝浸軟左既乾糧O唔OK？

同埋眼屎如果每日都有係咪正常
係咪每日幫佢清理就可以？

佢頭先宵夜個餐飲完奶去左廁所
岀黎舊屎係前面正常(有彈性唔會一㩒就爛)但係後面就有少少濕濕地 痾完有屎痴住屎眼
會唔會係消化不良 因為呢兩日有幾餐都遲左餵
佢啲屎好乾淨冇任何白色點點/蟲響上面

麻煩各位解答下我
我好擔心 如果有咩緊急事會即刻帶佢去睇獸醫

鼻屎已經每日抹緊 一路都未清乾淨

凌晨問嘢你搵鬼答你呀

唔好意思借個位嚟
好重要今晚就係啦！！！

*已獲不反對通知書

~~~~~~~

【國際人權日．正日集會】

1948年12月10日，聯合國公佈《世界人權宣言》，確立生而為人的基本權利。走過71年，世界人權仍然是未竟之路。在香港及世界各地，人民仍要為爭取基本的自由及權利奮鬥，甚至有所付出及犧牲。

12月10日晚，我們一起站出來，為香港人加油，也為全球為人權奮鬥的人打氣。

日期：12月10日
時間：18:30-22:00
地點：金鐘連儂牆下

內容：
悼念及回顧
嘉賓講話
短片欣賞及分享

推呀屌你再過20個鐘就係啦 唔好再屌鬼啦行動post呢文宣post呢
唔係完咗人權日遊行就end game㗎
我地仲有訴求㗎！！！
聽日要見到連儂牆有十萬人呀！！！！
12月10號 6點半政總見！！

最好留大便比醫生check,幼貓最攞命係 貓瘟 ，會肚屙（濕爛狀）
眼屎係咩色？綠嘅話有機會係感冒
幼貓真係好關鍵，要多留意大便，我通常都會篤爛埋佢睇狀況

最後祝佢健康成長

眼屎係黑色痴響內眼角低少少
～我會再細心啲留意佢啲大便架啦
多謝巴打

好得意

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

可能奶粉唔太啱飲
之前我D貓轉左乾糧就冇事

戒奶後食幼貓濕糧會好啲呀
揀主食罐

我隻貓都係好多眼屎 日日都要用濕紙巾同佢抹

濕棉花抹 好快變到勁大隻

好可愛呀
猫B一個月都真係好細,冇媽媽係身邊你都要好好照顧佢(睇得出你好錫佢)
眼仔同PAT PAT濕D暖水同佢抺吓就可以,唔洗太擔心
肯食玩瞓痌,精精神神就好快大

乾糧相對罐頭需要較長時間消化 兩樣同時餵有可能做成消化不良 容易有軟便 建議兩樣分開餵

而家咁凍
記住保暖最最最最重要
咁細隻如果有感冒就好大獲
因為佢地會聞唔到啲野食
又病病吓就唔想食野

黑色眼屎好正常
凍咗佢地分泌多咗啫

如果生齊牙仔都可以食D 幼貓乾糧.....
乾濕一齊就唔好啦咁細個....消化不良
我個隻就細個食乾糧 食食下得閒先整個罐罐俾佢食
費事佢全食濕糧唔肯食乾糧

明白 咁我試下搵一餐俾乾糧睇下佢有冇興趣食先

一日比一日重 越黎越大隻
大得咁快健康成長真係好欣慰

每日都幫佢抹眼屎
今日一睇發現佢自己抹左一邊

我都唔知道佢牙仔岀齊未
不過有試過俾幾粒乾糧佢
之前咬咬下會跌返粒糧岀黎重覆幾次就會食到
最近都係一兩下就食到 好叻仔

用小小水整淋小小都Ok
佢食糧係咪開心過食奶

梗係佢自己用口水洗面面嗰時抹走咗

其實我覺得佢好似食乜都好enjoy咁
姐係我俾乜佢佢都食
今日發現左佢食奶好似食唔飽
6點個餐餵左佢飲奶
12點個餐開左罐罐 份量同平時一樣
食完響度嗌唔飽

識洗面就叻仔
最唔乖係成日咬人

好靚仔，粉紅色肉球

佢地出牙仔/換牙仔成日搵野咬
可以買啲玩具俾佢咬吓

我隻仔由細到大慣咗俾佢任咬
而家傷痕纍纍

有玩具架佢仲有隻公仔陪訓
但鐘意追腳指同咬手指

咁睇黎隻隻貓都鍾意咬人多啲